**首都高速道路神奈川1號橫羽線**（，）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[大田區羽田出入口至](../Page/大田區.md "wikilink")[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")[橫濱市](../Page/橫濱市.md "wikilink")[中區](../Page/中區_\(橫濱市\).md "wikilink")[石川町交流道的](../Page/石川町JCT.md "wikilink")[首都高速道路路線](../Page/首都高速道路.md "wikilink")。正式路線名為**神奈川縣道147號高速橫濱羽田機場線**（）。此外，多摩川橋北詰至[羽田出入口之間的路段也是](../Page/羽田出入口.md "wikilink")[首都高速1號羽田線的一部分](../Page/首都高速1號羽田線.md "wikilink")。

## 概要

與接續的1號羽田線同為過去連結東京橫濱兩都市都心的唯一汽車專用道路，因此交通量極大，時常堵塞。在[首都高速灣岸線開通後車潮獲得舒緩](../Page/首都高速灣岸線.md "wikilink")。即使如此，平日尖峰時間的交通量依然龐大。

## 路線編號

  - K1

## 出入口

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>出入口<br />
編號</p></th>
<th><p>設施名</p></th>
<th><p>連結路線名</p></th>
<th><p>起點里程<span style="font-size:small"><br />
(<a href="../Page/公里.md" title="wikilink">km</a>)</span></p></th>
<th><p>備註</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/首都高速1號羽田線.md" title="wikilink">(1)羽田線</a> <a href="../Page/平和島出入口.md" title="wikilink">平和島</a>、<a href="../Page/濱崎橋JCT.md" title="wikilink">濱崎橋方向</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>150</p></td>
<td><p><a href="../Page/羽田出入口.md" title="wikilink">羽田出入口</a></p></td>
<td><p>（環八通）</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>羽田出入口是羽田線的出入口</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京都.md" title="wikilink">東京都</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>(1)羽田線連結處（多摩川橋梁北詰）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>151</p></td>
<td><p><a href="../Page/大師出入口.md" title="wikilink">大師出入口</a></p></td>
<td><p>（產業道路）</p></td>
<td><p>0.4</p></td>
<td><p>羽田、<a href="../Page/銀座出入口.md" title="wikilink">銀座方向</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/神奈川縣.md" title="wikilink">神奈川縣</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/大師TB.md" title="wikilink">大師本線料金所</a><br />
<a href="../Page/大師PA.md" title="wikilink">大師停車區</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.5</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>152A</p></td>
<td><p><a href="../Page/大師出入口.md" title="wikilink">大師出入口<br />
大師系統交流道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/首都高速神奈川6號川崎線.md" title="wikilink">(K6)川崎線</a><br />
</p></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>橫濱方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>153</p></td>
<td><p><a href="../Page/濱川崎出入口.md" title="wikilink">濱川崎出入口</a></p></td>
<td><p>東京都道、神奈川縣道6號東京大師橫濱線（產業道路）</p></td>
<td></td>
<td><p>羽田、銀座方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>152</p></td>
<td><p><a href="../Page/淺田出入口.md" title="wikilink">淺田出入口</a></p></td>
<td></td>
<td><p>僅灣岸線、橫濱公園</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>155</p></td>
<td><p><a href="../Page/汐入出入口.md" title="wikilink">汐入出入口</a></p></td>
<td></td>
<td><p>羽田、銀座方向</p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱市.md" title="wikilink">橫濱市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/生麥JCT.md" title="wikilink">生麥系統交流道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱環狀北線.md" title="wikilink">高速橫濱環狀北線</a>（建設中）<br />
<a href="../Page/首都高速神奈川5號大黑線.md" title="wikilink">(K5)大黑線</a> <a href="../Page/首都高速灣岸線.md" title="wikilink">灣岸線</a>、<a href="../Page/大黑埠頭出入口.md" title="wikilink">大黒埠頭方向</a></p></td>
<td><p>9.1</p></td>
<td><p>橫濱公園往大黑埠頭方向的道路興建中</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>154</p></td>
<td><p><a href="../Page/生麥出入口.md" title="wikilink">生麥出入口</a></p></td>
<td><p>東京都道、神奈川縣道6號東京大師橫濱線（產業道路）</p></td>
<td><p>9.7</p></td>
<td><p>橫濱公園、橫濱新道方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>157</p></td>
<td><p><a href="../Page/守屋町出口.md" title="wikilink">守屋町出口</a></p></td>
<td><p>守屋町方向/惠比須町方向</p></td>
<td></td>
<td><p>羽田、銀座方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>159</p></td>
<td><p><a href="../Page/子安出入口.md" title="wikilink">子安出入口</a></p></td>
<td><p>新子安、<a href="../Page/國道15號.md" title="wikilink">國道15號第一京濱方向</a></p></td>
<td></td>
<td><p>羽田、銀座方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>160</p></td>
<td></td>
<td><p>橫濱公園、橫濱新道方向</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>161</p></td>
<td><p><a href="../Page/東神奈川出入口.md" title="wikilink">東神奈川出入口</a></p></td>
<td><p>國道15號第一京濱</p></td>
<td></td>
<td><p>羽田、銀座方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>162</p></td>
<td></td>
<td><p>橫濱公園、橫濱新道方向</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/金港JCT.md" title="wikilink">金港系統交流道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/首都高速神奈川2號三澤線.md" title="wikilink">(K2)三澤線</a> 、方向</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>164</p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱站東口出入口.md" title="wikilink">橫濱站東口出入口</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/國道1號_(日本).md" title="wikilink">國道1號</a></p></td>
<td></td>
<td><p>橫橫道路方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>165</p></td>
<td><p><a href="../Page/港未來出入口.md" title="wikilink">港未來出入口</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱國際平和會議場.md" title="wikilink">國際會議場方向</a><br />
方向</p></td>
<td></td>
<td><p>第三京濱方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>166</p></td>
<td><p>國際會議場方向<br />
櫻木町方向</p></td>
<td></td>
<td><p>橫橫道路方向</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-</p></td>
<td><p>櫻木町隧道</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td><p>禁止裝載危險品車輛通行</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>167</p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱公園出入口.md" title="wikilink">橫濱公園出入口</a></p></td>
<td><p>方向/<a href="../Page/神奈川县厅舍.md" title="wikilink">縣廳</a>、方向</p></td>
<td></td>
<td><p>第三京濱方向</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>168</p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱公園出入口.md" title="wikilink">橫濱公園出口</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/关內_(橫滨市).md" title="wikilink">關內</a>、<a href="../Page/橫濱中華街.md" title="wikilink">中華街</a>、櫻木町方向</p></td>
<td><p>灣岸線方向</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-</p></td>
<td><p><a href="../Page/石川町JCT.md" title="wikilink">石川町系統交流道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/首都高速神奈川3號狩場線.md" title="wikilink">(K3)狩場線</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歴史

  - 1968年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")43年）
      - 7月19日：淺田出入口～東神奈川出入口開通
      - 11月28日：羽田出入口～淺田出入口開通
  - 1972年（昭和47年）8月7日：東神奈川出入口～金港系統交流道開通
  - 1978年（昭和53年）3月7日：金港系統交流道～橫濱公園出入口開通
  - 1984年（昭和59年）2月2日：橫濱公園出入口～石川町系統交流道開通，**全線通車**
  - 2007年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")19年）11月21日：橫濱公園出口開通
  - 2009年（平成21年）3月29日：大師出入口（橫濱方向）開通
  - 2010年（平成22年）10月20日：大師系統交流道啟用，連結[(K6)川崎線](../Page/首都高速神奈川6號川崎線.md "wikilink")

## 交通量

平日24小時交通量（平成17年度道路交通調查）

  - 川崎市川崎區池上新町3丁目：76,917
  - 橫濱市神奈川區千若町1丁目：76,390
  - 橫濱市中區櫻木町1丁目：66,393

首都高速灣岸線開通後堵塞情形已獲得緩解，現在1日交通量約在7萬台左右。

## 附註

### 警察

  - 東神奈川聯絡所：[石川町系統交流道](../Page/石川町JCT.md "wikilink")～都縣境<ref>

[神奈川県警察高速道路交通警察隊](https://www.police.pref.kanagawa.jp/mes/mes87001.htm)</ref>

  - 新富分駐所：都縣境～[首都高速1號羽田線連結處](../Page/首都高速1號羽田線.md "wikilink")<ref>

[警視庁高速道路交通警察隊](http://www.keishicho.metro.tokyo.jp/kotu/kousoku/kousoku.htm)
</ref>

## 備註

## 相關條目

  - [日本高速道路列表](../Page/日本高速道路列表.md "wikilink")
  - [關東地方道路列表](../Page/關東地方道路列表.md "wikilink")
  - [東京高速道路](../Page/東京高速道路.md "wikilink")

## 外部連結

  - [首都高速道路株式会社](http://www.shutoko.jp/)

[K1 Yokohane-sen](../Category/首都高速道路.md "wikilink")
[Category:東京都道路](../Category/東京都道路.md "wikilink")
[Category:神奈川縣道路](../Category/神奈川縣道路.md "wikilink")
[147](../Category/神奈川縣道.md "wikilink")
[147](../Category/東京都道.md "wikilink")
[Category:大田區](../Category/大田區.md "wikilink")
[Category:川崎區](../Category/川崎區.md "wikilink") [Category:鶴見區
(橫濱市)](../Category/鶴見區_\(橫濱市\).md "wikilink")
[Category:神奈川區](../Category/神奈川區.md "wikilink") [Category:西區
(橫濱市)](../Category/西區_\(橫濱市\).md "wikilink") [Category:中區
(橫濱市)](../Category/中區_\(橫濱市\).md "wikilink")